住過市區樓真係番唔到轉頭

由細到大都住大西北 而家搬左出市區住真係方便好多 仲有巴士同地鐵都有 真係慳番好多時間可以留多啲係屋企

大鄉里出城

講到大西北冇巴士地鐵要騎牛出城咁

你個名

紅磡太古城冇得輸

住緊九龍舊區 樓舊 居民質素較差 唔近地鐵
但勝在 落樓行30秒已經幾間餐廳
深宵都有野食 而且價錢好平
（窮撚食唔起商場，
成日商場=幫人交租 又催鐘）
夜晚飲完野返屋企 的士又平又快

辛苦命

紅土定九龍城

一樣回不去了

所以好少人會搬番入去郊區住

返過幾份工，試過每日來回用三個鐘頭，減埋工時晚飯訓覺，每日得 3 個鐘頭空餘時間。

而家返工來回個半鐘頭，每日有 4.5 個鐘頭空餘時間。

計返比率，而家嘅生活係得閒咗 50%！

由細到大都住港島市區
搬番去九龍市區即刻downgrade左

房屋台大業主3zero比人踢爆左偷圖上來扮大袋

係有 但搭好耐呀嘛

利申元朗撚

西鐵出香港站算係咁啦

住上蓋就係

咁平咗尺價慳返畢錢嚟養車啦

講到住市區就一定上蓋咁

唔計濕地公園 真係無入過大西北
程車遠到以為返緊大陸

Same, 終於有返生活。

同意

屯門大
住到港島都要搬上東半山先慣
最憎一落街污糟邋遢又一街都係人

我：

大西北 > 中環> 大西北

覺得大西北幾好

係方便，但空氣，光，嘈音污染都勁過新界

九龍塘咪無呢3種問題law

有啲人可能貪靜所以搬遠啲

大西北比較方便嘅位係幾舒服

KOKO HILLS 夠靜又方便

老家係新界，搬左出油尖旺十幾年，真係唔會返到轉頭

你一定無睇過元朗上車盤個post

有咩睇？

同埋郊區樓仲要唔係大啲 真係諗唔明

有車搞掂

大西北出去油錢隧道錢好貴, 唔黎渣去西鐵站?!

都識得有啲人，喺港島住咗幾十年
因為市區太迫，搬去大嶼山／其他離島住

成日睇呢D TOPIC都覺得好多人既諗法都好怪, 點解市區就嘈+多人+空氣差, 而新界就會靜同空氣好?

人多呢個問題, 如果住既位置係工/商業區(例如灣仔至上環, 長沙灣一帶)既話其實7點後己經好靜, 食肆如果唔係掛住名店既背景都唔會話人山人海, 因為大部分人黎呢區只係番工, 相反大西北到收工時間係岩岩相反, 基本上SHK果二大商場再加天水圍堆領展場想食飯都一定係要禁飛. 而疫情前味計本地人, 一到星期六日基本上站站都人海, 自由行幫你隊爆vcity同yoho, 水貨客幫你企爆個新墟同同益. 而南生圍果D更加係星期六日全香港人都會去. 相反所謂既市區係非工作日就顯得安靜, 快餐店隨時得4~5成入座率.

再講, 交通大西北真係死症真係無得講, 住上蓋又如何, 西鐵過左6點美孚打後大家知咩料, 俾你渣車又如何? 屯公一日三小撞三日一大撞, 遲過5點九汀九橋左線己經唔郁, 過完深井停一停, 番到屯門市中心廣場又停一停. 當你捨得日日行大欖如果住元朗市中心/元朗南既去到博愛唔該一樣同排番10分鐘先, 以前自己住大西北果期都好近西鐵, 亦有養車, 無論用邊種方方出去即使時間唔長都真係身心疫累.

最後, 自己二邊都有住過, 香港->荃灣->大西北->香港, 區區各有各好, 只係唔同意大家將生活質素同大西北掛勾. 覺得坐多陣車環境就會好, 但唔否認無論私樓定公屋同樣條件下住大西北係可以闊落D, 番唔番到轉頭?所有野都要睇番自己住緊個地方/單位.

人係犯賤

睇唔開咪行屯公

來回三個鐘同來回一個鐘啫嘛，冇分別㗎，係咪先

你話係咪係囉

頭兩段講人流嗰part超級認同，新界啲商場任何日子時間都係咁多人，好似個個唔洗做咁。事實住港島既人口只係佔全港約17%，除左銅鑼灣外，放工後/六日既港島已經係兩個世界。

九龍一定好住過新界（除左荃灣）

人人好住定義唔同
每日往返嘅地方唔同

有人星期五六日鍾意係旺角尖沙咀銅鑼灣行街食飯睇戲唱k
有人鍾意個個星期行山跑步或者遠離人煙

我自己住過油尖旺九龍東，其實真係各有各好

同埋大西北

依家住緊市區 係好方便 但勁多曱甴 空氣差
諗緊下年搬去屯門 再買部車 其實出來都好快😝

市區唔好近大馬路就得 唔係夜夜都有人係到鳩叫又晨咁早有車落貨
市區住宅區好靜但屋邨就多數要行一段時間

老咗少出街怕嘈好正常姐

不過我其實好想去住堅尼地城 可以望住個海 又有好多外國feel 小店
最緊要知道自己想要咩

如果中環返工，搬去離島之後通勤簡直升級做premium 咁
喺碼頭逼完起碼一定有得坐先

不了
住得太細

出世住屯門住左廿幾年
都習慣晒啲交通預九個字一個鐘
仲要忍受屯公
之後搬荃灣返唔到轉頭
以前屯門係好住 望到成個天
都有懷念住屯門既日子
但係忍唔到屯公返入去，入親屯門基本都係西鐵
岩岩再搬出九龍，超近地鐵，覺得好爽

除左方便返工之外，住市區有咩好？

如果唔係住正YOHO上邊又一定坐港鐵既話其實元天屯通勤時間係無分別, 坐車人多L到

係既 市區盤 附近齊小巴 巴士 mtr

咁係幾方便 唔洗下下都焗住揸車

未聽過會有人搬番入大西北

東涌算唔算大西北？

大西北邊個位會方便

我條女掉番轉 成日話大西北好
我市區人
大西北人 每日只有21小時 /更少

鬼佬叫九龍做dark side

邊度巿區先

鬼佬住市郊都係犯賤

朋友住元朗真係騎牛番工

大牛

同感 港九大西北沙田區都住過

港島》九龍〉》沙田》〉》〉》大西北
淨講交通 先唔講成日塞既屯公
同垃圾元朗鄉黑 南亞 屯門天水圍 大陸西

大西北 地鐵又唔近
果陣以為大西北 元屯天好近點知
元去屯 夠我市區出到Tst Mk Cwb
去完街 人地番到屋沖好涼 吹好頭 訓上床
元屯天： 岩岩落車
大西北唯一好 小食店多

沙田 之類衰極有地鐵

港九 唔洗講 正到 食買玩都方便

大西北係比個天罰香港人
罰你老豆老母 你自己 唔買市區樓 抵撚死

住大西北既 係唔覺有問題
佢地接受左 一日只有21小時

生活質素咁差你住飽佢
住得郊區一定配車架啦, 生活不知幾好

利申： 小弟 住過九龍東 港島東 真心感受到自由自在
但女女住大西北 成日死都話大西北好好
好佢老母咩

真係 慣左出入唔見2個鐘

佢地唔明 無人中意坐咁耐車
所以平時市區無人想去大西北
坐一次頭都暈 佢地日日坐
但佢地眼中 去邊都好 1小時基本黎

住大西北 果陣 試過好多次 一程2hr 以上

住大西北嗰陣你有冇渣車先?
渣車來回大西北/九龍行大欖, 半粒鐘攪掂, 仲唔洗同人迫巴士地鐵

大東北冇人講？

點解唔渣車?
半個鐘咋喎

好搞笑 但係好悲哀

點解要用"焗住"黎形容要渣車
渣車根本就係享受, 你可以用埋交通時間黎享受渣車, 何樂而不為?

況且, 大西北好多巴士線一插入九龍市區中心位置, 唔想渣車嗰日咪搭下巴士囉

渣車囉

東北真係算吧啦

美國住完覺得香港到到都好方便好近

扮訓既人係叫唔醒既

有呀 咩都有 但係約你3點旺角你要早啲出面口姐

洗唔洗2粒呀 觀塘去天水圍都係一粒

住市區個洗費有冇大左好多？
好想住市區

0800-1000 / 1800-2000 你試下 去觀塘

真
岀街又係人，翻屋企途中都一堆人就燥

69c/269c 呢排復課搭撚到仆街

搞笑? 巴士有巴士線都塞既話, 渣車真係有幫助? 同埋唔塞既話繁忙時間出門口計多數都係預返1個鐘係最穩陣

都係8個字啫 已經習慣咗

成年冇搭過黨鐵近黨鐵做咩

睇下住邊到 九龍東一樣麻麻 同荃灣葵芳差唔多 出中環尖咀仲遠過荃葵

住大西北村屋，有車
住過村屋先唔想住返市區

揸車

有呀, 行大欖啦, 好少會塞

近黨鐵已經唔係賣點... 反而要減分...
買樓應該買近公路口, 有足夠車位而車位又平o既地方

最嘥時間反而係落到市區塞燈口
成條三號幹線又快又順

不了
香港揸車好痛苦
平時揸公司車都深深明白
未計去到市區 無位泊

我由九龍東搬左去大埔
個人放鬆時間多左，少浦左

住緊屯門,好想住荃灣
因為唔洗挨屯公個程

因為你要返工

好快？太天真了

樓主咁講姐係同人講有錢真係番唔到轉頭無分別姐

係外國住過就會覺得香港邊到都好方便

你試下食個飯都要揸成個鍾車先食到野
去搵人要揸2,3個鍾就想死

上述全為(單程)

荃灣返觀塘又係另一個地獄

係外國生活節奏慢好多點同

自細住開離島，而家伸左條黨鐵入黎攪到人流複雜晒好唔慣

如果約咗friend夜晚食飯 住市區放咗工可以返屋企擺低嘢 換件衫先再出去 食完半個鐘內返到屋企休息

如果住得遠就算早放工都要焗住係街hea，等齊人
食完飯又要捱一個鐘車返屋企

搬咗出市區唔會想搬返遠，方便太多

利申： 大西北同市區都住過

只要唔係觀塘就得，觀塘咩時間都可以塞車，而且多人

大東北here

睇人既姐
有D人為租平D, 條街人少D,
又有D人鐘意踩單車會住新界
我覺得一程一個鐘內都可接受既
大把地方都係咁啦

連登眼中嘅市區全部都係觀塘深水埗咁樣
非市區就全部九肚山咁樣

住市區落旺角又有女睇😍

歇後語：戇撚鳩鳩

點市區法先？
屯門市中心都大把野食同交通
荃灣亦都有海濱個類死城
鑽石山釜山道個啲又係隔泄

名鑄

自己好鐘意渣車, 住大西北果期仲係公司租埋個爛地位渣番工, 最終維持左大半年後投降, 諗起朝朝要趕住7點前上屯公避塞車到收工又要趕住6點前過汀九真係好辛苦, 當然, 如果日日行大欖OK既咁會解決到個問題(自己無用負擔唔到). 最終轉番坐九巴訓陣覺得輕鬆好多發覺比起渣果程路好似坐車先係享受, 同樣如果唔係番8~5工既話其實問題會無咁大

佢地仲話揸車
我淨係諗都覺得辛苦 條路日日塞 仲叫我揸車

259D 星6 09:00am 坐 試過都要個半鐘先到藍田
癲撚線

你試下塞龍翔道試下入屯門 屯公都gg啦

試過幾次 係九龍灣至觀塘果段塞到燥
以後見到google map 果段塞車
要係九龍灣 坐黨鐵去觀塘/藍田
屯門人的人生

唔好再吹奏大西北 睇到我好尷尬

行3號幹線啦

仲有新蒲崗觀塘

咁係觀塘垃圾
關大西北咩事

因為住屯門 要坐on9 259D
仲要預好早去坐呀
仲要明明巴士一程去到既觀塘都要加多程黨鐵
市區 1程又快

有邊到返放工搭巴士去觀塘係順？

Cls 去黨鐵站你試下夏天行下

基本上屯門人 要番工既番到屋企都 8點後
講緊明明放7點前 有時放6 番到去都係8點
所以明 點解屯門咁多小食店同宵夜
因為住屯門放工番到去預撚左 8-9點
有d 收9點番到去10/11點

地鐵 明未

所以咪話 要巴士加地鐵 因為住屯門

我都係住大西北出市區，其實車費唔覺唔覺省好多

市區地鐵站盤就唔止呢個價啦
一係就劏到身都轉唔到咁滯

你一日有26個鐘既話咪一樣囉

我反而由細到大都住市區 附近幾靜 行出西洋菜街/地鐵站10分鐘 次次同朋友旺角食完飯我都係行翻屋企 但因為某啲原因入過新界住左年幾 我反而嚮往個啲遠離繁囂嘅感覺

天水圍站揸入去公園？

咁好老實講 我住得起嘉多利山何文田山道嘅話我實住
但叫我住四叔啲精裝劏房 我寧願每日洗多幾十分鐘

唔洗地鐵上蓋 附近都差好7遠
我 九龍東 港島東 沙田 都住過
就係屯門咁難忘
垃圾到一個點

日日都渣車住邊唔係太大問題，唔好住大西北個d 就ok

咁你生活圈子係用觀塘計起緊係東區方便過西區

小弟番港島
我諗無咩香港人 生活圈子係觀塘
當咁岩番觀塘又住觀塘 都會出下街啦大佬

算 你加油 係我唔識欣賞大西北
祝你住屯門住一世

喺北區大習慣咗寧靜，搬過去油尖旺啲單棟樓一年，完全頂唔順
係就係返工快咗勁撚多，但一落街又車又人又嘈
夜晚又多老鼠又多爛撻撻嘅廢中廢老
嗰一年係人生病得最多嘅一年

完咗死約即刻搵返北區屋苑住
即刻舒服晒，病痛都冇晒

仲有樣野 就係住大西北既人
先有生活圈子係番大西北果邊 呢個concept
市區人 生活圈係成個香港
人地去遠既地方先1hr來回 你就日日都最少2hr 來回
祝你住多幾世大西北

冇咁耐囉 唔好以為香港真係好大啦

大西北 我住左3年
你老味 平日 中午12點去Cwb 個半鐘呀
最快都1個鐘呀 無咁耐？？？
慢慢護你個垃圾大西北

大西北人 去元朗/屯門既市中心用既時間
我住九龍/港島果陣 去撚到香港既市中心呀

明未呀 Tst MK Cwb 呢d 叫香港市中心
唔係屯門 元朗市中心買隻中心呀

*果隻

屯門出銅鑼灣咪56分鐘 每程多半個鐘可接受啦

洗唔洗實測比你睇呀
56分鐘 離開屯公果下計？

黨鐵網站車程資料

慢慢 加油
原來住大西北 坐黨鐵出城既多

頭先講塞車又係你講黨鐵先嘅
彈出又彈入咁你想我點啫

最慘既唔係食屎，而係食慣屎
我有個住TM既朋友同我講話日日搭2,3個鐘車已經慣左，冇咩所謂

係 佢地食開屎 會以為人地都係咁慘
Sorry 佢地唔覺慘

哩個post講的優點 缺點大部分都無講到一個字 就係"錢" 我知市區都有平盤 不過地點通常隔洩 或者樓齡好高 同價錢係西北會有好啲的居住體驗
我女友住長沙灣 樓下食野買野方便到爆 不過長期鼻敏感 每次夜晚返屋企都一定有醉酒佬或南亞人 條街又窄要成日避人

咁住大西北舊樓點計?

都係嗰句，做乜唔渣車？

根本行路返工先係王道
利申：行路返工

都係你地個圈子
想了解下佢地點諗
定你d 朋友全部都係住市區
得你一個住大西北

講到市區無呢啲咁

#114

荃灣同市區無分別

荃灣鄰近市區
唔會差市區好多

屯門就真係遠左D
住青山公路都係渣15分鐘車到荃灣

唔渣車就一定住市區啦，夏天行到。。。

有又點
咪又係要搖老鐵
巴士塞起上嚟唔駛返屋企

兒登仔係咪都吹奏
講真，住市區邊垂地區（沙田/將軍澳）點都好過住市區
街又窄，空氣又唔好

最垃圾就係大西北，人又cheap又衰格，交通配套冇樣方便，係好在平民小店比較多，因為相對租平

話揸車就得果d真係笑左
日日屯公汀九龍翔城隧塞車post上哂熱門

再者
你一家四口的話幾架車先夠

睇左元朗上蓋尺價先講

西鐵站上蓋

有頭髮邊個想做癩痢

Pure Fitness / Pure Yoga 新界無分店就知道發生咩事 做生意明知新界消費力低的事實

新界都好多人住村屋公屋居屋無會所，唯有去247呢d小型健身室玩啦，新界居民好難好似港島金鐘律師客咁一個月俾幾千蚊黎搵PT操健身

最多叫冇咁唔方便

用gym room來區分真係on9 哩啲市區gym一來方便返工人士放工或lunch gym 二來梗係開係交通樞紐方便人到達 大西北大部分係留來俾人居住

你d fd咁叻，個個26歲買樓，仲唔似平野😅

做乜咁多人會好高尚咁睇唔起大西北
我年頭580萬買咗大西北
同價錢嘅其實市區都仲有好多選擇
不過我選擇咗呎數，會所呢d野姐，反而放假都係同老婆屋企睇下戲，游下水，行街遠極都係去荃灣咁

至於交通，除非返工要去九龍東港島東，平時返工，約人食飯去尖沙咀旺角呢d都係40-50分鐘左右車程，我覺得又接受到，反正都係比以前住沙田時慢嗰三四個字

同期我都有朋友分別買咗市區樓同沙田， 大家價錢差唔多，但我屋企大佢地百幾呎，有會所，景觀我望內園泳池佢地望石屎森林，大家要嘅野唔同，無話邊個cheap d嘅

唔係住mid levels 既都是狗

由細到大住北區, 好想搬出市區
讀大學時住HALL係市區好撚正, 去邊都好快返到HALL
有能力一定搬出市區

元朗住左幾十年
最近搬左出市區
唔會想返轉頭

所以呢個post 係用黎mark低邊啲吹奏傻仔block左佢

真正用家會係考慮你講果幾個區，市區樓唔係住新樓有腦既都唔會考慮唐樓舊樓

落樓計半個鐘返到公司真係幾爽
以前要最少1個鐘

住市區係大西北返工先正
逆向人流

西鐵朝早撘入去一定有位坐
又密車
收工坐巴士又唔塞

其實睇你有無仔女 同返工係邊
好似我咁 老婆外家係中西區
我先買返西環樓
返工又係港島
放假都係中西區 堅道上環行街
再唔係經hku 行上山頂 或者行南區
同frd 食飯約銅鑼灣大坑中上環

校網讀書又係港島
一年都唔出兩次大西北
去邊都係15分鐘內搞掂

住中西區 返工金鐘灣仔中環既話
返九點 8點半出門口慢慢行都仲得

我之前都係荃灣返觀塘 坐42C

你啲朋友係專業人士定投資勁？

羨慕

紅磡人正評